{
  "theme": [
    {
      "Questions": {
        "theme": [
          {
            "Question": "Quelle est la signification historique de la Route de la Soie ?",
            "TrueAnswer": "Route commerciale",
            "FalseAnswer": [
              "Colonisation",
              "Pèlerinage religieux",
              "Forteresse militaire"
            ],
            "Explanation": "La Route de la Soie était une route commerciale vitale reliant l'Est et l'Ouest, facilitant l'échange de biens, de cultures et d'idées à travers l'Eurasie."
          },
          {
            "Question": "Où a été établie la première cité-état hiérarchique connue ?",
            "TrueAnswer": "Mésopotamie",
            "FalseAnswer": [
              "Vallée de l'Indus",
              "Vallée du Nil",
              "Vallée de Huang He"
            ],
            "Explanation": "La Mésopotamie, de nos jours l'Irak, abritait les premières cités-états connues telles qu'Uruk et Ur, à partir de 4000 av. J.-C."
          },
          {
            "Question": "Quelle est la signification du traité de Tordesillas de 1494 ?",
            "TrueAnswer": "Division du Nouveau Monde",
            "FalseAnswer": [
              "Fin des croisades",
              "Établissement de la Route de la Soie",
              "Expansion de l'Empire mongol"
            ],
            "Explanation": "Le traité a divisé le monde non européen entre l'Espagne et le Portugal le long d'un méridien à 370 lieues à l'ouest des îles du Cap-Vert."
          },
          {
            "Question": "Quelle ancienne civilisation a établi la première cité connue dans les Amériques ?",
            "TrueAnswer": "Olmèques",
            "FalseAnswer": [
              "Mayas",
              "Aztèques",
              "Incas"
            ],
            "Explanation": "Les Olmèques sont apparus vers 1400 av. J.-C. dans l'actuel Mexique et ont établi la ville de San Lorenzo."
          },
          {
            "Question": "Quel événement géologique a divisé la masse terrestre de la Terre?",
            "TrueAnswer": "Fracture de la Pangée",
            "FalseAnswer": [
              "Formation de l'Himalaya",
              "Éruption de Krakatoa",
              "Création de la mer Méditerranée"
            ],
            "Explanation": "La Pangée a commencé à se briser il y a environ 175 millions d'années, formant finalement les continents tels que nous les connaissons aujourd'hui."
          },
          {
            "Question": "Où se trouve la ville antique de Carthage?",
            "TrueAnswer": "Afrique du Nord",
            "FalseAnswer": [
              "Europe du Sud",
              "Proche-Orient",
              "Asie Mineure"
            ],
            "Explanation": "Carthage, puissante cité phénicienne, se trouvait dans l'actuelle Tunisie, sur la côte de l'Afrique du Nord."
          },
          {
            "Question": "Quel était le but de la construction de la Grande Muraille de Chine ?",
            "TrueAnswer": "Défense",
            "FalseAnswer": [
              "Protection de la route commerciale",
              "Observation astronomique",
              "Irrigation agricole"
            ],
            "Explanation": "La Grande Muraille était principalement un système de défense et de contrôle des frontières construit pour protéger les États et empires chinois contre les invasions et les raids."
          },
          {
            "Question": "Quel événement historique a conduit à la division de la Corée ?",
            "TrueAnswer": "Seconde Guerre mondiale",
            "FalseAnswer": [
              "Guerres de l'opium",
              "Guerre du Vietnam",
              "Révolte des Boxers"
            ],
            "Explanation": "Après la Seconde Guerre mondiale, la Corée a été divisée le long du 38ème parallèle en Corée du Nord, occupée par l'Union soviétique, et en Corée du Sud, occupée par les États-Unis."
          },
          {
            "Question": "Quand l'Empire romain a-t-il atteint son plus grand étendue géographique ?",
            "TrueAnswer": "2ème siècle après J.-C.",
            "FalseAnswer": [
              "1er siècle avant J.-C.",
              "3ème siècle après J.-C.",
              "4ème siècle après J.-C."
            ],
            "Explanation": "Au cours du 2ème siècle après J.-C., l'Empire romain englobait des territoires allant de la Bretagne à l'Euphrate et du Rhin à l'Afrique du Nord."
          },
          {
            "Question": "Quelle est la signification du traité de Paris de 1763 ?",
            "TrueAnswer": "Fin de la Guerre de Sept Ans",
            "FalseAnswer": [
              "Établissement de la Route de la Soie",
              "Début des croisades",
              "Partition de l'Empire ottoman"
            ],
            "Explanation": "Le traité de Paris a mis fin à la Guerre de Sept Ans et a marqué le début de la domination britannique en dehors de l'Europe."
          },
          {
            "Question": "Quel élément géographique était important lors de la bataille de Thermopyles ?",
            "TrueAnswer": "Passage étroit",
            "FalseAnswer": [
              "Marais",
              "Désert",
              "Sommet de montagne"
            ],
            "Explanation": "Le passage étroit de Thermopyles, entre les montagnes et la mer, a permis à une petite force d'arrêter l'avancée de l'armée perse en 480 av. J.-C."
          },
          {
            "Question": "Quel était l'objectif de la construction du canal de Panama ?",
            "TrueAnswer": "Faciliter le commerce maritime",
            "FalseAnswer": [
              "Créer un réservoir d'eau douce",
              "Contrôler les éruptions volcaniques",
              "Relier deux océans pour la navigation"
            ],
            "Explanation": "La construction du canal de Panama visait à créer une voie maritime directe entre l'Atlantique et le Pacifique, économisant ainsi du temps et de la distance de voyage."
          },
          {
            "Question": "Quelle est la signification historique de la cité phénicienne de Tyr ?",
            "TrueAnswer": "Plateforme commerciale maritime",
            "FalseAnswer": [
              "Établissement nomade",
              "Site de pèlerinage religieux",
              "Forteresse militaire"
            ],
            "Explanation": "Réputée pour son industrie de teinture pourpre et son commerce maritime, Tyr était un centre majeur d'activité commerciale dans la Méditerranée antique."
          },
          {
            "Question": "Quel empire a construit la cité antique de Persépolis ?",
            "TrueAnswer": "Achéménide",
            "FalseAnswer": [
              "Romain",
              "Mongol",
              "Inca"
            ],
            "Explanation": "Persépolis a été construite par l'Empire achéménide et a servi de capitale cérémonielle, exposant la richesse et la puissance de l'empire."
          },
          {
            "Question": "Quel événement a conduit à la construction du mur de Berlin ?",
            "TrueAnswer": "Division de la guerre froide",
            "FalseAnswer": [
              "Crise des missiles cubains",
              "Mise en œuvre du plan Marshall",
              "Escalade de la guerre du Vietnam"
            ],
            "Explanation": "Le mur de Berlin a été érigé en 1961 pour empêcher les Allemands de l'Est de fuir vers l'Allemagne de l'Ouest et pour symboliser la division de la guerre froide."
          },
          {
            "Question": "Quel était l'objectif de la doctrine Monroe de 1823 ?",
            "TrueAnswer": "Influence dans l'hémisphère occidental",
            "FalseAnswer": [
              "Liberté religieuse",
              "Expansion impérialiste",
              "Abolition du commerce des esclaves"
            ],
            "Explanation": "La doctrine Monroe visait à empêcher l'intervention européenne dans l'hémisphère occidental et à affirmer l'influence des États-Unis en Amérique."
          },
          {
            "Question": "Qu'y a-t-il de significatif dans la géographie de la civilisation de la vallée de l'Indus ?",
            "TrueAnswer": "Agriculture en zone inondable",
            "FalseAnswer": [
              "Forteresses de montagne",
              "Ports commerciaux côtiers",
              "Tribus nomades du désert"
            ],
            "Explanation": "Les plaines fertiles de la vallée de l'Indus ont permis des pratiques agricoles sophistiquées, contribuant à la prospérité de la civilisation."
          },
          {
            "Question": "Dans quelle région la civilisation maya a-t-elle prospéré ?",
            "TrueAnswer": "Mésoamérique",
            "FalseAnswer": [
              "Cordillères des Andes",
              "Forêt amazonienne",
              "Grandes plaines"
            ],
            "Explanation": "La civilisation maya a prospéré dans les environnements variés de la Mésoamérique, englobant l'actuel Mexique, le Guatemala, le Belize et le Honduras."
          },
          {
            "Question": "Quelle était la signification du traité de Waitangi en 1840 ?",
            "TrueAnswer": "Colonisation britannique de la Nouvelle-Zélande",
            "FalseAnswer": [
              "Déclaration d'indépendance de Samoa",
              "Unification de l'Australie",
              "Accord de préservation culturelle māori"
            ],
            "Explanation": "Le traité a marqué le transfert de la souveraineté des chefs māori à la Couronne britannique, posant les bases de la colonisation britannique de la Nouvelle-Zélande."
          },
          {
            "Question": "Où la migration bantoue a-t-elle eu le plus d'impact?",
            "TrueAnswer": "Afrique subsaharienne",
            "FalseAnswer": [
              "Asie centrale",
              "Scandinavie",
              "Asie du Sud-Est"
            ],
            "Explanation": "La migration bantoue a joué un rôle crucial dans la formation de la culture, des langues et des sociétés de l'Afrique subsaharienne par la diffusion des compétences et de l'agriculture."
          }
        ]
      }
    }
  ]
}